\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Potenze}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 15, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Base negativa con esponente non intero}
\textbf{Non valgono le regole algebriche}, applicandole si arriva a un risultato assurdo

\section{Esponente irrazionale}
Si passa ad approssimazioni razionali e poi si fa il limite

\section{Grafici}
\begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[title=$x^n$]
          \addplot[
            domain=-10:10, 
            samples=100, 
            color=red,
        ]{x^2};
        \addlegendentry{$n$ pari}
          \addplot[
            domain=-5:5, 
            samples=100, 
            color=blue,
        ]{x^3};
        \addlegendentry{$n$ dispari}
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}

        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[title=$x^{-n}$ con $n$ pari]
              \addplot[
                domain=-5:5, 
                samples=1000, 
                color=red,
            ]{x^-2};
            \addlegendentry{$n$ dispari}
              \end{axis}
            \end{tikzpicture}

\section{Disequazioni con radice quadrata}
\subsection{$\sqrt a > (\ge) b$}
Divido in \begin{math}
    \begin{cases}
      b \ge 0 \\
      a > b^2
    \end{cases} \lor b < 0
  \end{math}
\\\\
\textbf{Attenzione:} la soluzione ottenuta va intersecata col dominio $(a \ge 0)$
\subsection{$\sqrt a < (\le) b$}
$b$ non può essere negativo, quindi la soluzione è $a < b^{2}$

\subsection{$(x+1)\sqrt x < x - 1$}
\subsubsection{Metodo normale}
Divido nei tre casi
\begin{math}
  \begin{cases}
    x + 1 \ge 0 \\
    \sqrt x < \frac{x-1}{x+1}
  \end{cases} \lor \begin{cases}
    x + 1 < 0 \\
    \sqrt x > \frac{x-1}{x+1}
  \end{cases} \lor \begin{cases}
    x + 1 = 0 \\
    x - 1 > 0
  \end{cases}
\end{math}
\subsubsection{Metodo rapido (valido in questa situazione)}
Per il dominio, $x \ge 0$, qunidi $x + 1 > 0 \implies \sqrt x < \frac{x-1}{x+1}$


\end{document}